\documentclass[polish,polish,a4paper]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{babel}
\usepackage{graphicx}
\DeclareUnicodeCharacter{00A0}{ }

\usepackage{pslatex}

\usepackage{pgfplots}
\usepackage{anysize}
\usepackage{pgfgantt}
\usepackage{latexsym,amsmath}
\marginsize{2.5cm}{2.5cm}{3cm}{3cm}

\newcommand{\PRzFieldDsc}[1]{\sffamily\bfseries\scriptsize #1}
\newcommand{\PRzFieldCnt}[1]{\textit{#1}}
\newcommand{\PRzHeading}[9]{
%% #1 - nazwa laboratorium
%% #2 - kierunek 
%% #3 - specjalność 
%% #4 - rok studiów 
%% #5 - symbol grupy lab.
%% #6 - temat 
%% #7 - numer lab.
%% #8 - skład grupy ćwiczeniowej
%% #9 - data


\begin{center}
\begin{tabular}{ p{0.32\textwidth} p{0.20\textwidth} p{0.20\textwidth} p{0.1\textwidth} p{0.1\textwidth} }

  &   &   &   &   \\
\hline
\multicolumn{5}{|c|}{}\\[-1ex]
\multicolumn{5}{|c|}{{\LARGE Sterowanie procesami dyskretnymi}}\\
\multicolumn{5}{|c|}{}\\[-1ex]

\hline
\multicolumn{1}{|l|}{\PRzFieldDsc{Kierunek}}	& \multicolumn{1}{|l|}{\PRzFieldDsc{Specjalność}}	& \multicolumn{1}{|l|}{\PRzFieldDsc{Rok studiów}}	& \multicolumn{2}{|l|}{\PRzFieldDsc{Numer grupy lab.}} \\
\multicolumn{1}{|c|}{\PRzFieldCnt{Automatyka i Robotyka}}		& \multicolumn{1}{|c|}{\PRzFieldCnt{ART/ARK}}		& \multicolumn{1}{|c|}{\PRzFieldCnt{3}}		& \multicolumn{2}{|c|}{\PRzFieldCnt{5}} \\

\hline
\multicolumn{4}{|l|}{\PRzFieldDsc{Temat Laboratorium}}		& \multicolumn{1}{|l|}{\PRzFieldDsc{Numer prog.}} \\
\multicolumn{4}{|c|}{\PRzFieldCnt{Implementacja i analiza efektywności algorytmów dla jednomaszynowego problemu wiTi}}				& \multicolumn{1}{|c|}{\PRzFieldCnt{3}} \\

\hline
\multicolumn{5}{|l|}{\PRzFieldDsc{Skład grupy laboratoryjnej}}\\
\multicolumn{5}{|c|}{\PRzFieldCnt{Wojciech Lisowski, Arkadiusz Glensk}}\\

\hline
\multicolumn{3}{|l|}{\PRzFieldDsc{Prowadzący}}	& \multicolumn{2}{|l|}{\PRzFieldDsc{Data}} \\
\multicolumn{3}{|c|}{\PRzFieldCnt{\PRzFieldCnt{Mgr inż. Radosław Idzikowski} }}		& \multicolumn{2}{|c|}{\PRzFieldCnt{\PRzFieldCnt{16.03.2018} }} \\

\hline
\end{tabular}
\end{center}
}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor} % for setting colors

% set the default code style
\lstset{
    frame=tb, % draw a frame at the top and bottom of the code block
    tabsize=4, % tab space width
    showstringspaces=false, % don't mark spaces in strings
    numbers=left, % display line numbers on the left
    commentstyle=\color{green}, % comment color
    keywordstyle=\color{blue}, % keyword color
    stringstyle=\color{red} % string color
}


\title{Sprawozdanie SPD}
\begin{document}

\PRzHeading{Sterowanie procesami dyskretnymi}{Automatyka i Robotyka}{brak}{3}{7}{Jednomaszynowy problem RPQ}{1}{Wojciech Lisowski , Arkadiusz Glensk}{\today}
\pagestyle{empty}
\newpage

\section{Opis problemu}
Celem laboratorium było zapoznanie sie z zagadnieniem szeregowania zadań oraz podstawowymi algorytmami. Drugim podejmowanym problemem jest problem wiTi, w którym jak w poprzadnim mamy zbiór n zadań wykonywanych na maszynie.\newline
każde i-te zadanie składa si e z trzech parametrów:
\begin{itemize}
\item{\textit{pi}-czas wykonania}
\item{\textit{wi}-współczynnik kary}
\item{\textit{di}-żądany termin zakończenia}
\end{itemize}
Każde zadanie musi być wykonywane nieprzerwanie przez pi oraz powinno być ukończone przed terminem \textit{di}, w przeciwnym wypadku zostanie naliczona kara. Naraz może być wykonywane tylko jedynie jedno zadanie. Przez pi będziemy oznaczać kolejność wykonywania zadań.
\section{Metoda rozwiązania}
\subsection{Algorytm 1: Sortowanie}
Algorytm Schrage to algorytm 2-aproksymacyjny dla problemu RPQ. 
 \newline\newline Działanie tego algorytmu zostało zaimplementowane w poniższym fragmencie kodu:
\lstinputlisting[firstline = 132,lastline = 137, caption=Algorytm sortowania,language=C++]
{spd.cpp}
\newpage
\section{Eksperymenty obliczeniowe}
Obliczenia zastały wykonane na laptopie z procesorem i5-2520M, kartą graficzną zintegrowana, 12GB RAM i dysk SDD. Jako miarę jakości algorytmu przyjęto sume działania WiTi. Wszytskie wyniki zebrano i przedstawiono w tabeli nr 1 gdzie:
\begin{itemize}
\item{1234} - suma bez sortowania
\item{WiTiSort - suma WiTi po działaniu alorytmu sortowania}
\end{itemize}
 
 
 
 \begin{figure}[h!]
 \centering 
 \includegraphics[width=0.8\textwidth]{wykres.eps}
 \caption{Analiza wydajnościowa}
 \end{figure}




\begin{table}[h!]
\centering


	{\begin{tabular}{ccccccc}
		\hline
		$n$ & $_{12345}(\%)$ & $_{WiTiSort}$& $t_{12345}(s)$& $t_{WiTiSort}(s)$ & $_{Optimum}$ \\
		\hline
        10  & 4147 & 2055& 0.0000052 & 0.000006 & 1004\\
		11  & 3975 &1463 &0.000061 & 0.000026 & 962\\
		12  & 4010 &1212 &0.000015  &0.000025 & 915\\
		13  & 3574 &681 &0.000048  &0.000061 & 681\\
		14 & 3736 &646 &0.000441  &0.000239 & 646\\
		15 & 3955 &310 &0.001101  &0.000595 &310 \\ 
		16 & 5862 &321 &0.001564  & 0.003244& 321 \\ 
		17 & 6083 &914 &0.001564  & 0.003244& 746\\
		18 & 6362 &574 &0.001564  & 0.003244& 539\\ 
		19 & 7038 &747 &0.001564  & 0.003244& 688\\ 
		20 & 8891 &526 &0.001564  & 0.003244& 514\\ 
		\hline
	\end{tabular}}
	
	\caption{Sumy WiTi oraz czas działania.}
	\end{table}

 
\newpage
\section{Wnioski}
\begin{itemize}
\item{ Szergowanie pozwala na efektywne oraz optymalne zarządzanie zadaniami}
\item{ Analizując wykres analizy wydjanościowej można wywnioskować że sorotwanie wynków względem ri daje lepsze możliwości szeregowania zadań, niż losowej ustawianie zadań}
\item{ Algorytm sortowania pozwala w niektórych przypadkach osiągnięcie optymalnego rozwiązania.}
\item{ Zaimplementowanie algorytmu programowania dynamicznego pozwoliło by na lepsza analizę problemu oraz lepsze porównanie efektywności algorytmu sortowania oraz programowania dynamicznego.}
\end{itemize} 
\end{document}

